兩個相似嘅人一齊好啲定兩個不同嘅人好啲？

兩個性格相似
eg.同樣痴身，同樣重感情，同樣多愁善感，同樣好獨立
喜好相似，思維相似啲人係埋一齊好啲？
定係
一個成熟一個幼稚啲，
一個性格冷漠啲，一個熱情
一個外向，一個內向
咁樣一齊會好啲，幸福啲，有成長多啲？

正皮：兩個相似
負皮：兩個不同

大家可唔可以講下點解

到你遇到個唔同嘅人 你會掛住同你相似嗰一個

相似啦梗係

話說未見過同自己相似嘅人

同相似既人一齊 就好似對住另一個自己 點頂

但會唔會反而係因為相似
所以知道要點做先令大家開心？避免做啲咩會令大家唔開心？從而更加快樂？

揀唔似嘅係咪未拍過拖

樓上講得好啱

同個相似嘅人一齊 會係對方身上見到自己嘅缺點 好快玩完

七成似就good fit

呢樣我都同意
不同又好似會令個人成長，因見到對方嘅好而去改善自己嘅不足。
但有陣時又覺得因為呢啲不同，會多左好多鬧交，同時又冇咁快樂

好似好難遇到咁

同我似 會兩個人都好灰 我會頂唔順

不同嘅話 會見到對方有好多自己無嘅優點 雖然鬧交 但你會選擇包容 因為佢做到啲你做唔到嘅野

相似嘅話 見到對方有晒自己啲缺點都一樣唔快樂 好難長久 因為大家都一擔擔 邊有資格叫人改

[/quote][/quote]

呢樣都啱
但有時就覺得可能因為大家重視嘅野唔同
性格嘅唔同 鬧起交上嚟真係好難搞
因為大家都好似唔明大家點解要咁
溝通唔到咁
唔明大家嬲緊乜咁
愈鬧愈覺得唔夾
相反，相似就會明白多啲咁

鍾意嘅唔會諗呢啲

真

但有時愛都唔等於可以無條件包容
又因為太愛先會諗咁樣嘅兩個人可以行到幾遠

相似嘅人 我覺得除非真係100%合拍嘅話
好易會覺得悶 或者 無新鮮感

不過 如果兩個人性格 係唔一樣嘅話
就變左各自都易d保留到 屬於自己嘅私人空間 hobbies
又可以發掘下對方嘅好處
長遠黎講無咁易

諗咁多做咩
分手往往就係因為呢啲顧慮影響左雙方嘅感覺，令拍拖好大壓力/唔開心

唔明先好 咁你先會花心思估佢諗緊乜
不過只適用於會易地而處嘅人
試下從人地角度諗野都係件好事

希望你揾到個能令你多啲正能量嘅人！
絲打你自己都要積極啲呀

咁如果又唔同又唔肯花思
個問題係咪已經唔係似唔似
而係夠唔夠愛？